貿戰促成中德靠攏？ 德企紛宣布擴大在華投資

貿戰促成中德靠攏？ 德企紛宣布擴大在華投資

中美打響貿易戰，美國汽車關稅亦威脅德國，或促成中德靠攏。中國國務院總理李克強周一（9日）訪問德國期間，與德國總理默克爾大談經貿，雙方重申維護以多邊規則為基礎的自由貿易體系，中德簽署多項雙邊合作文件，總額約1800億港元。寶馬、巴斯夫等多間德國大型企業紛紛宣布擴大在華投資。

李克強與默克爾當地時間周一會晤，商名兩國經貿合作、共同維護自由貿易、乃至人權等敏感議題。二人會晤後共同見記者。

李克強重申反對單邊主義，贊成自由貿易。默克爾則稱，「我們雙方都希望維持世界貿易組織（WTO）的規則體系」。她又希望，下周舉行的中歐峰會，將在保護投資方面取得進展，並稱「希望德國和中國能在確保全球不陷入貿易衝突漩渦方面做出貢獻」。

雙邊合作文件達200億歐元 寶馬增在華產能

中國與德國周一並簽署多項雙邊合作文件，總計金額約200億歐元，折合約1843億港元。

其中，德國化工巨頭巴斯夫與廣東省簽署了一份諒解備忘錄，考慮在當地建設綜合型化工生產基地，預計至2030年投入100億美元。

寶馬汽車宣布，與合作夥伴華晨中國擴大在中國兩家工廠的產能，到明年總產能增至52萬輛，並同意從中國向其他市場出口寶馬iX3全電動汽車。另寶馬計劃未來幾年向中國電池生產商寧德時代採購價值40億歐元的電池，其中有15億歐元來自於寧德的德國新廠。

大眾汽車表示，其西班牙品牌西雅特(SEAT)將於2020/21年重返中國市場，而大眾、西雅特和江淮汽車將在中國聯合建立一個新的研發中。

戴姆勒與清華大學將自動駕駛的共同研究延長3年。

西門子與阿里巴巴旗下阿里雲簽署諒解備忘錄，在中國發展工業物聯網。

默克爾促保護投資 李克強稱德企毋須擔心在華失去技術

默克爾稱，與中國達成的交易有著「全新的高質量」，中國雖然是一個發展中國家，但對德國而言也是「真正厲害而又雄心勃勃的競爭對手」。

德國企業和政界人士一直抱怨，德國對中國企業的開放程度，超過中國對德國企業的開放程度。默克爾對中國金融市場的開放表示歡迎，但呼籲中國進一步開放市場。

李克強則稱，中國準備向外國投資者開放保險和債券市場，並已設立知識產權擔保，德國企業無需擔心在華運營時會失去專屬技術。

| 中國政經

中國首頁即時中國報章新聞經濟政治社會專欄國情 ‧ 專訪系列報道

貿戰促成中德靠攏？ 德企紛宣布擴大在華投資

即時中國 14:49 2018/07/10

中美打響貿易戰，美國汽車關稅亦威脅德國，或促成中德靠攏。中國國務院總理李克強周一（9日）訪問德國期間，與德國總理默克爾大談經貿，雙方重申維護以多邊規則為基礎的自由貿易體系，中德簽署多項雙邊合作文件，總額約1800億港元。寶馬、巴斯夫等多間德國大型企業紛紛宣布擴大在華投資。

李克強與默克爾當地時間周一會晤，商名兩國經貿合作、共同維護自由貿易、乃至人權等敏感議題。二人會晤後共同見記者。

▲ 默克爾（左）為訪德的李克強舉行歡迎儀式。

李克強重申反對單邊主義，贊成自由貿易。默克爾則稱，「我們雙方都希望維持世界貿易組織（WTO）的規則體系」。她又希望，下周舉行的中歐峰會，將在保護投資方面取得進展，並稱「希望德國和中國能在確保全球不陷入貿易衝突漩渦方面做出貢獻」。

雙邊合作文件達200億歐元 寶馬增在華產能

中國與德國周一並簽署多項雙邊合作文件，總計金額約200億歐元，折合約1843億港元。

其中，德國化工巨頭巴斯夫與廣東省簽署了一份諒解備忘錄，考慮在當地建設綜合型化工生產基地，預計至2030年投入100億美元。

寶馬汽車宣布，與合作夥伴華晨中國擴大在中國兩家工廠的產能，到明年總產能增至52萬輛，並同意從中國向其他市場出口寶馬iX3全電動汽車。另寶馬計劃未來幾年向中國電池生產商寧德時代採購價值40億歐元的電池，其中有15億歐元來自於寧德的德國新廠。

大眾汽車表示，其西班牙品牌西雅特(SEAT)將於2020/21年重返中國市場，而大眾、西雅特和江淮汽車將在中國聯合建立一個新的研發中。

戴姆勒與清華大學將自動駕駛的共同研究延長3年。

西門子與阿里巴巴旗下阿里雲簽署諒解備忘錄，在中國發展工業物聯網。

默克爾促保護投資 李克強稱德企毋須擔心在華失去技術

默克爾稱，與中國達成的交易有著「全新的高質量」，中國雖然是一個發展中國家，但對德國而言也是「真正厲害而又雄心勃勃的競爭對手」。

德國企業和政界人士一直抱怨，德國對中國企業的開放程度，超過中國對德國企業的開放程度。默克爾對中國金融市場的開放表示歡迎，但呼籲中國進一步開放市場。

李克強則稱，中國準備向外國投資者開放保險和債券市場，並已設立知識產權擔保，德國企業無需擔心在華運營時會失去專屬技術。

據中國官方通報，李克強表示，此訪期間，雙方首次就德國汽車企業在華合資項目所佔股比提高、化工企業在華建立大型獨資項目等達成協議。雙方要搶抓智能製造、自動駕駛、新能源汽車等創新合作先機，又希望德方為中國企業赴德投資提供公平公正待遇，擴大高技術產品對華出口和中國企業的市場准入。

另外，路透引述德國商報（Handelsblatt）引述與會消息稱，德國財長肖爾茨（Olaf Scholz）與中國人行行長易剛一致同意，德國的銀行將在中國金融領域獲得市場准入；中方還稱，德國企業和機構將很快能在中國發行人民幣債券。但未獲官方證實。

仆街又贏

睇下三年之後會點
德國要送自己技術畀支那冇計啦

hket

德國自毀長城

中国又贏

美國Tesla都去支那開廠啦

咁Tesla 可以開全資廠係食正咗中共洗底條水

我估又係賣下垃圾姐

好正常，邊到條件好去邊到做生意

默克爾係咪共產國際間諜

放心啦,賣垃圾居多

西德出身

東德先係

德國戰後復與七十年幾年毀係個垃圾總理手上

中俄德新軸心國

默克爾真係功過五五開，甚至最近已經係過大於功。

默克爾以前面對歐洲經濟危機領導有方，功在當代；但難民政策一塌糊塗，如今又受中共蒙蔽，令中共自西安事變後再次絕處逢生，可謂禍在千秋。